# Краткое описание реализации

Springboot поставляет сервер TomCat

*TomCat* - это мини сервер, с которым должно общаться приложение telegram. Обертка TomCat -- код, который мы напишем,
будет являться нашим ботом. Все запросы к API Telegram-бота должны подаваться по протоколу HTTPS и должны быть
представлены в следующей форме:

    https://api.telegram.org/bot<token>/METHOD_NAME.

Вот так, например:

    https://api.telegram.org/bot123456:ABC-DEF1234ghIkl-zyx57W2v1u123ew11/getMe

### Авторизация вашего бота

Каждому боту при его создании присваивается уникальный токен аутентификации. Токен выглядит примерно так 123456:
ABC-DEF1234ghIkl-zyx57W2v1u123ew11(можно авторизовать бота в самом телеграмме через BOT_FATHER)

### Общение с телегой

Чтобы наш сервер общался с приложением нужно как-то указать телеграмму куда отправлять данные, в случае, когда
пользователь взаимодействует с нашим ботом(на стороне самого телеграмма).

Существует два способа получения обновлений для бота — Webhooks и longPolling(Лонг пулинг -- боту не нужен локальный
хост и всякие ngrok, тк как он сам запрашивает данные и вообще у библиотек с LP есть много замечательных методов,
которые упрощают жизнь). Независимо от того, какой вариант вы выберете, в результате вы получите JSON-сериализованные
объекты обновления.

Если мы общаемся через webHook(его и будем использовать) -- метод при котором мы получаем обновление, когда на стороне
телеграмма происходит взаимодействие, то с помощью setWebhook указывается URL-адрес куда будут отправляться входящие
обновления через исходящий веб-интерфейс. Всякий раз, когда для бота будет обновлено, телеграмм отправит запрос на
публикацию HTTPS по-указанному URL-адресу, содержащий JSON-сериализованное обновление.

Очевидно, что второй способ (setWebhook) рациональнее для всех участников процесса. Однако в нём присутствует неявная
сложность:
кто-то должен принимать сообщения от Telegram на стороне бота, то есть необходим веб-сервер или его эквивалент.

#### Как настроить

Что нужно сделать:

- Заиметь доменное имя для сервера и получить на него сертификат (ngrok).
- Запилить серверную часть на стороне бота (куда будет ломиться Telegram);
- Зарегистрировать адрес серверной части в Telegram (зацепить webhook на endpoint), чтобы Telegram знал, куда ломиться с
  сообщениями.

#### URL-адрес

Адрес мы конфигурируем через ngrok(позволяет, организовать удалённый доступ на веб-сервер или какой-то другой сервис,
запущенный ПК. Доступ организуется через созданный при запуске ngrok безопасный туннель.) и отправляем его... Утилита
представляет собой командную строку, которая дает нам временный адрес на 2 часа и перенаправляет все сообщения на
указанный порт локального сервера. Полученную(например https://7f9a-82-209-87-100.ngrok.io) URl'ку надо зарегать у
телеги(регать придется каждые два часа(((()
Так

    https://api.telegram.org/bot5061347336:AAFN5DPxXx2aVPHSRrINVGGLM8ShiAoTF44/setWebhook?url=https://0eda-82-209-87-100.ngrok.io

Посмотреть информацию о соединении

    https://api.telegram.org/bot5061347336:AAFN5DPxXx2aVPHSRrINVGGLM8ShiAoTF44/getWebhookInfo

#### Отправка файлов Telegram

Существует три способа отправки файлов (фотографии, стикеры, аудио, мультимедиа и т.д.).:

- Если файл уже хранится где-то на серверах Telegram, вам не нужно загружать его повторно:
  у каждого объекта файла есть поле file_id, просто передайте этот идентификатор файла в качестве параметра вместо
  загрузки. Для файлов, отправляемых таким образом, ограничений нет.

- Предоставьте Telegram HTTP-адрес для отправки файла. Telegram загрузит и отправит файл. Максимальный размер 5 МБ для
  фотографий и 20 МБ для других типов контента.(Те, телеграмму достаточно дать ссылку на скачивание)

- Опубликуйте файл с использованием составных/форм-данных обычным способом, которым файлы загружаются через браузер.
  Максимальный размер фотографий-10 МБ, других файлов-50 МБ.

### Многопользовательская проблема

Проблема заключается в том, что бот работает один для всех пользователей. Следовательно, при ответе на сообщение бот не
будет различать, в каком порядке они будут идти, будет отвечать без разбору всем на те сообщения, на которые конкретный
пользователь не требовал.

Решение:
Создаете таблицы пользователей с его chatId и состоянием, в котором он находится(к примеру состояние первого вопроса,
второго и тд(multi - stage)).... Приходит сообщение в телеграм, по его id находите пользователя и отправляете ему ответ.

### Spotify

*API* - это Application Programming Interface или интерфейс программирования приложений — совокупность инструментов и
функций в виде интерфейса, благодаря которому одна программа будет взаимодействовать с
другой. Это позволяет разработчикам расширять функциональность своего продукта и связывать его с другими. Большинство
крупных компаний разрабатывают API для клиентов или для внутреннего использования.

Для того чтобы воспользоваться Spotify API, нужен специальный токен, который выдает сам спотифай. С помощью API ищем
ссылку на трек(там тока 30 сек демо...) и отправляем телеге в виде аудио, он уже сам скачивает и преобразует.